[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家(4)

手快format錯

我係打手巴用soekris r2r 配靜電有好效果，爬文返上小小有講[/quote]
soekris d1101：

我覺得同L500夾d
L500 sub bass少過L300 limited同埋冇咁sharp，用d1101應該可以balance返，不過加埋353x就再sharp d，唔一定好效果

3~4k呢個range可以試下Klipsch Heritage
再平d就玩下1~3千大陸牌子試到啱

replay gain即係個轉盤用algorithm detect你成個library嘅volume
然後normalise佢

係咪有個option可以喺digital source嗰度已經-3/-6dB
呢個又係咪prevent clipping嘅一種呢

我理解replay gain會幫你normalise個playlist每首歌個volume去同一個range
不幸地，replay gain 可以引直clipping

又或者你所有歌都大聲到clip，normalise之後仍然都係大聲到clip

Thanks巴打
睇黎都要交學費

唔係每部amp都有呢個掣, foolbar有volume control
不過一定唔好用OS個volume control
冇掣都唔緊要，去鴨記買條RCA線同volume掣自己做個volume control比個output又得
100K ohm VR我覺得減弱得唔夠，要買大d

"買條RCA線同volume掣自己做個volume control"有個學名叫passive pre-amp，淘寶賣2~3百

1千幾百交學費其實幾開心，有經驗之後直接upgrade就唔易買錯野

歡迎分享下交學費經歷

咁喺digital同analogue做手腳有無分別?
喺jriver19搵到啲咁嘅嘢
啱用?

係第四呀

我唔熟digital 野，但係clipping 唔係都由模擬信號處理部分出事引致咩

應該係, 總之係斬咗個peak呀嘛

我隻carpenters x royal phil orch好多clipping我諗應該似係錄嗰陣出咗事救唔到

仲有咩mode揀？
brickwall limiter 一定clip
個signal level一過3db即時trim走變平，即係clip
可能用 volume啱d

digital同analogue做手腳有分別
由電腦digital做手腳的話直接改data，去到DAC只會收到個新value然後decode
只要DAC接受到個新level，dac output就唔會clip

電腦disable volume control理論上會最好聲，但如果電腦output data中個audio level 係個dac接受唔到，dac decode個時都會clip，咁就冇計

另一個情況，dac analog output冇clip不過太大聲，如果部amp受唔到的話amp output 會clip，或者好多時部amp個volume controle細聲時會左右不平衡
呢個時候amp同dac之間就可以用個passive pre-amp (之前打差passive)

係咪普通沙聲咋clipping 係真係拆聲。carpenter 名咁響，要remix /reissue 都唔似會出劣質recording

但sorry 講起clipping 我真係除咗amp 部分至於都nothing in mind幫唔到手，唯一我遇過嘅clipping 係整左對efficiency 好低嘅靜電耳機，volume 去到四點都唔夠聲就開始clipping.
試下系統換下唔同配搭會唔會順藤摸瓜知道邊度出事

細聲嗰陣左右唔平衡就有
從來無諗過關呢樣嘢事

唉應該真係recording柒咗
手機聽youtube版都有

定係唔叫clipping

我都沙聲

佢成隻album都推大聲咗結果有好多位就變咗咁

我遇過嘅clipping 係所有聲部都沙聲，呢個剩係女主音

剩係可以講出碟果個好無誠意

我都好鍾意Top of The World

識貨
佢有啲rearrangement係幾有創意, 例如goodbye to love段flute
不過搞到咁

細聲嗰陣左右唔平衡唔關clipping事，我只係順便講埋點解需要用passive pre-amp
好多時dac line out太大聲又冇得校，入到去部amp校細聲又會左右不平衡。
volume control個VR係較細volume個時好易因為左右聲道電阻值相差太大而造成帶左右不平衡

假設個500K ohm VR有1%error，現時signal in 同 volume control out之間個電阻係400K ohm, 1% error 即係4000 ohm。即係左聲道可能真正經過404K ohm，右聲道可能經過396K ohm，左聲道會明顯細聲左，形成左右不平衡

呢個現象會因為係大聲d而變唔明顯。如果現時signal in 同 volume control out之間個電阻係40K ohm, 1% error 即係400 ohm。即係左聲道可能真正經過40.4K ohm，右聲道可能經過39.6K ohm，左右聲道電壓相差比上面例子細10倍，偏聲問題就冇咁明顯

所以如果先用passive pre-amp減弱個 input level，你個amp就可以校大聲d去woraround本身細聲左右不平衡問題

只係識Top of The World同yesterday once more

玩靜電仲多個因素係單元本身有問題變成左右聲不平衡
所以Stax個volume+balance VR咁重要

明白了

LM

所以話
設計D10同D50 嘅edifier 真係唔熟悉靜電
玩開靜電就知道個balance 有幾重要

不過我都係想stax 用返 以前 main volume 同 balance 分開調較嘅設計。兩個knob, 一個好似平時耳機嘅volume,一個就係balance, 平時指著12點方向，要用先向左向右調。咁樣可以知道耳機偏音有無嚴重左，轉用唔同耳機之後重新set 過又方便啲。呢個設計sra-12s 之後就無左

話時話，kgsdhv都冇得校balance
其實會唔會係平衡輸入個balance太難揾parts?

係，stax 都係批量搵ALPS 訂先有，其餘無廠做

見你哋都係講靜電耳幾多
將來中高檔係咪都係靜電耳機天下

No，只係靜電愛好者比較喜歡靜電，自成一角。

而家係平板既天下。

我覺得未必，最有可能會比而家普及
Stax唔係叫自己product做 headphone，而係ear speaker
咁嘅話，speaker同headphone兩者冇必要相爭
而speaker亦繼續獨立於headphone
有趣嘅係，Stax咁啱做到speaker有headphone外表而普遍發燒友都視ear speaker為headphone

用一個教壞人嘅講法，Stax advance lambda系列個headband可以完全拆走就係比人將對單元正式當speaker用

將來隨技術改進，靜電系統變得更易入屋同出街係必然，Shure做左一個好好示範，Stax出D10(被迫？)同為SR001/2/3出close back 殼係回應潮流
而同headphone市場唔同，靜電開發entry barrier太高，一係大廠玩得到，一係本身有經驗到好似Mr Speaker咁先可以由零開始自己造新野賣街，唔係就好似KG教授咁玩DIY，同發燒友一齊問心交流下
比起用圈動鐵，太少廠有條件玩。Shure玩到因為佢有出電容mic，技術相近。
而且動圈動鐵普及好大程度係成本唔高同OEM服務一條龍。靜電好似冇OEM，好多野要由零開始。少product，少曝光就少人知，難普及

不過如果講聲，未有系統個原理贏到靜電。如果將來平板個技術做到個振膜同靜電一樣，靜電就難贏，始終平板可以直推，靜電一定要有amp（我唔計駐極式係靜電）

其實我覺得壓電技術都好有潛力發圍

之前唔係話假靜電？d聲差d？

我覺得靜電耳機得兩家，stax同老森。但老森唔出平民級，得返一家
咁搞法你玩唔到好多風格，太偏科。

mr s同wifiman都係抄襲+少少魔改。但質素同價錢都係比唔上stax。

唔同，壓電係另一樣野，唔洗charge又唔洗線圈

24/192版都爆到七彩，推爆哂無得救，係得overture 係正常

唔講市場普及率講客觀音質，2萬樓下平板同靜電並排，2萬up 開始係靜電天下，vintage 同現產都係。top 嘅 平板例如1266，sus, lcd-4 我唔覺得做到009s 009 omega 大奧個質素。真。頂級耳機我覺得只有HE1，大奧，omega，009/s,007, r10, qualia-010, 1266(希望無數漏），呢個level靜電數量真係比起動圈平板多

至於點解靜電咁好聲不外乎結構簡單，振膜輕同大。平板就要永遠受線圈走線pattern，磁石佈置，線圈重量影響，做唔到靜電咁通透。唔講便利性穩定性，理論上靜電單元性能最好。不過當價格有限時，平板易生產嘅優勢就出晒黎。當靜電單元要清塵/膠水邊，coat振膜仲要做埋音壓配對果時，平板單元砌好就係。而且美國佬好多bass head， 平板天生音色岩晒佢哋，令靜電耳機嘅市場佔有比進一步縮小。只可以話靜電曲高和寡。
同埋amping，靜電耳放成本高好多好多，靜電amp 要高壓cap/components，又要行平衡, 仲要行A類，又要搞constant current source，所以靜電amp價格門檻落唔嚟之餘理想嘅靜電amp仲要係天價。所以真正hi-end 嘅靜電system（phone+map） 2 萬 都汶水，2萬up 先開始係靜電天下。

我覺得earspeaker = headphone. stax 70 年代or 更早就用 呢個terms， 我諗都係標奇立異啫，想sell 佢哋耳機嘅quality 媲美 stereo setup。 stax佢哋70 年代嘅靜電客觀黎講有現代400－1200 蚊耳機嘅level(我覺得已經好撚勁)。但係同時期其他廠仲係用緊 paper cone 單元/超厚嘅polymer 單元，sennheiser 當時都係得hd414，咁音色幾垃圾可想而知。ear speaker 呢個term 都係想當時嘅準買家對headphone 改觀姐。

如果靜電耳機當喇叭用後果好嚴重。振膜會痴埋去電極到(靜電吸力同距離嘅關係二次square，所以振膜喺大聲壓下接近電極多少少所增加嘅吸力已經係多好多)，好有可能破壞振膜。 我諗起有次用normal bias 230v 嘅 sr-sigma 聽出名低音拍邊嘅telarc 1812 overture，到炮聲時突然一邊好細聲嚇到我鳩縮，最後要猛headphone 插頭先好返，果時有一種搣膠紙嘅吱吱聲，其實就係講緊痴住電極振膜離開電極嘅一瞬間。所以靜電唔支持大聲壓。

link入面係sr sigma 嘅歷史document， 對比下說明書1 同2， 2 關於耳機當speaker 用嘅部份被掩住咗，我估當時stax都知道將呢樣嘢印喺說明書都on9

至於點解呢個po多靜電耳機嘢我估小小係因為我淨係熟靜電，我係打手巴又係靜電發燒友，講下講下交流咗唔少者，如果有平板動圈燒友不妨po下野比唔多玩呢範嘅我學嘢

平板好似無線圈
動圈既問題係振膜分裂振盪。平板問題係雙極板阻撓氣流。

我覺得透明度係頂級耳機既分野。你睇stax旗艦係明顯一級級咁提升。

聽返原版好過

長知識
有興趣知多啲

透明度呢樣嘢好正

Sorry 我懶，我直接當平板震膜上嘅佈線當線圈
我唔太熟不過我聽有人話過磁石係音響單元嘅樽頸位，磁石質素好難控制。咁又係，磁場嘅uniformity 會影響震膜嘅linearity.

有時可惜嘅係對於一啲headfier 來講佢地對頂級耳機嘅眼光就只去到hd800,t1. 好易誤以為hd800 果種粗糙，grainy,而且過多嘅高頻 就係分析力高，通透。但我覺得hd800先係最唔通透嘅耳機。高頻量小都可以通透例如平板，stax 007

想請教下巴打們
有邊款headphones相對上比較舒服?
我用緊對sennheiser hd650 帶1個鐘左右
個頭已經唔係好舒服，好似夾住咁

HD700

其實走去聽番現場樂器聲，
你會發覺有D Bass比你，
例如鋼琴，結他，
用LCD3黎做比較，
都係明顯小過現場，
鬼佬就basshead我覺得唔成立嘅，
不過明顯走bass果D Headphone 比較少人推薦。

不過靜電易壞難保養嘅印象，
可能係靜電最大敵人。

用緊HP-A4BL配he400 想升級加乜amp好?

massdrop aune x1s and x7s
定係應該儲吓錢升貴啲

HD700 +1 最舒服嘅headphone

想問下rme adi-2 dac好唔好？

HP-A8
不過推平板的話，or得屎都有出amp，唔知夾唔夾
又或者留意下d聲稱high current gain amp

x1s同x7s好似冇用膽
巴打OK?

本身個setup同amiron都好似唔係好夾聲
夾hd6xx就無乜嘢啦, 咩setup都唔會出事
我無話特別要求要用膽嘅

有無人聽過thx789

用緊，非常好

推力高唔高，難推啲嘅平板o 唔ok

就到手

我覺得夾HD6系先易出事，要小心個高頻
感覺夾日系機唔錯，dac1101又得
如果有位擺，趁平買新玩具試下唔同野又幾開心，失敗左當交學費都冇咁傷
有開確upgrade目就唔同，留返d錢upgrade好d

巴打點配撘？

應該推到你死都得

UAD Apollo x6 , Focal Elear, with DSP via Sonarworks and Waves Nx

搵食setup？

我用緊 有3.5mm 插cm都得 係冇

冇4.4mm

好似有xlr?

搵食用midfield monitor

後面有 1 x XLR Analog Stereo Output balanced
喇叭用

正面冇xlr

可能因為膽+暖底magni, 所以hd6xx高頻無事
原來淘寶仲平過massdrop, 都係不了

抵唔抵屌

有啲好奇

massdrop仲要留意下保養問題，如果冇寫就冇保養
之前想買SL-8個時睇過massdrop冇保養，反而淘寶官方店有保養，計埋運費同massdrop差唔多
睇外國forum SMSL好多壞，冇保養真係煩

係咪圖書館電腦隔黎果啲

仲舊過嗰啲

6xx個盒寫兩年

睇massdrop review好多人都話lack of bass
實際如何？

我聽classical 同kpop又唔覺得wo
音色係似AKG k702／7xx系列

只係聽左半個鐘就ship左返美國

聽wagner tannhauser
開頭真係正到聽出耳油
動態舜變明顯係大過動圈
音場又闊過hd600 k7xx
當然冇hd800咁勁

比大家講到咁，而家冇乜意欲買

人聲質感呢點我同意
聽完ESP75x 同聽HD600 係覺得HD600 把人聲有肉感好好多 可能係因為中低音低音比較少 就好似聽完ER4 再聽仙女覺得仙女肉感好多因為有中低音既襯托

音響第十二要：速度感與暫態反應
其實，速度感就是暫態反應的結果，也是器材上升時間與迴轉率的具體表現。老外通常會將這項說成是暫態反應而不說速度感。不過，台灣習慣的用語是速度感。對於老中而言，速度感要比暫態反應更容易了解。基本上，這二個名詞都是指器材各項反應的快慢而言。我想，在此就不必多做解釋了。

75X暫態反應係比SPL phonitor 推既HD600 仲要好

如果聽hip hop , heavy metal 唔好買

暫態反應，英文係

Transient state from wiki
transient response

係headfi唔多見
速度感應該係聲音衰退快慢

講速度感又真係好抽像下

搵返部atom netbook來裝個teac hd player 開埋fidelizer 玩下
分析力 定位結像 都好過LPS+ raspberry pi + volumio咁多
仲有direct dsd out

Windows > linux

真係有得仿到一模一樣？

岩岩訂左k7xx
求推介dac 一體
筆直2-3k

同咩大陸仿刺蝟amp, 仿萊曼amp 果啲一樣都係成個circuit 照抄，layout 都9成似，聲係咪一樣就唔知啦

幫推
記得有巴打玩7xx

巴打 我隻STAX耳機到咗
聽日出去買AMP 除咗DXA 星際仲間有STAX野賣

同埋隻耳機係咪唔洗特別保養 用完笠住封塵袋就OK

咩耳機

香港買多數唔抵
要買可以去tb買，tb 好多時叫佢平啲真係平到俾你。日本網購/日本旅行都ok 不過要考慮電壓問題

保養嘅話除了塵袋可以諗下防潮箱，用電or 唔用電果啲都得

耳機係tb l300 ltd 4000港紙
amp插電嘢買返港行算 353X問過都係差嗰幾舊水

部D50+l300 ltd tb條友賣10500港紙左右

AMP的話可以上ECT試，去之前最好打電話去問下有冇你想試個部amp
買的話DMA唔係成日有貨，訂的話最多等一個月，唔知ECT有冇現貸賣
想試353x但冇的話可以試D50當住先

買amp的話，香港除左DMA同ECT之外我唔知邊度齊d
鴨記高明電子有007t mk2（定係727II , or both，唔準確記得），好似賣萬5左右
有呢間，我冇接觸過，唔知有冇貸

亦軒同金聲冇Stax（今日見到金聲有KSE1200）

如果香港買要訂，想快就不如上淘寶搵（要試就去大灣區搵實體店，我自己寧願唔試）
Stax amp的話淘寶應該OK
所有自主研發同仿Stax個d就唔穩陣，特別係平過353x正價個d
可以參考下呢個用「自主研發」amp推死L500案例：

雖然我推介KGSSHV，但注意：
用3rd party amp係好大機會冇保養
（雖然3rd party amp可以將Stax headphone發揮得比Stax amp好）

講講到3rd party amp，最大路就係Kevin Gilmore教授個team人設計又開源的KG系列amp同佢地reverse engineering 個d DIY stax amp (應該得DIY T2，DIY T8000未出)
有能力的話可以自己買料跟住砌，怕的話就要搵人做
比較出名個d KG amp如 KGSSHV, KGST, BHSE有人build好賣街
外國builder賣得貴

我自己部KGSSHV就上淘寶搵「牛哥」做，比外國builder平幾唔少，需時唔定，因為好多時要等case廠夠單開機
用料同手工有冇差過外國就我自己冇得比較，只係我到貨個時已經送修過1次，搵郵局用EMS運要7百幾，厚鋁case 好重
唔想買左headphone冇得聽都係玩Stax amp最好，易搵又穩陣

初玩Stax都係唔用D系列好，因為冇得調balance
萬一有日對headphone偏聲你仲可以用個balance去work around

引用海膽明太子巴打所講，保養嘅話除了塵袋可以諗下防潮箱，用電or 唔用電果啲都得

其實當相機咁就得

我自己就用hakuba防潮箱加一pack兩合藍珠
藍珠係平不過變色就要叮幾分鐘

講究

講起鴨記高明好撚癲有404同007 MK1 NOS不過好貴

屎忽痕 hd660s有無線好換

自己抄定抄kg呀

其實原廠擴有咩問題，就唔係玩007要大力
明明安全，靚樣，日產，有stax味。

好似同650通用。試下cardas clear

KG冇出353x個電路
原廠擴原全冇問題，仲有得校balance
只係唔係未必最好聲
Stax味唔Stax味就係個人喜好問題
以353x為例，353x個高頻比較硬同乾，而L500本身高頻冇咁sharp，夾埋就啱啱好，不過個bass唔出
KGSSHV夾L500的話高頻雖然冇353x咁清，不過溫柔得黎又有多d同深d bass，亦都好聽
兩部amp之間拺一部夾L300 limited，我一定拺KGSSHV。L300 limited個高頻本身就乾，夾353x的話會更乾，雖然仲接受到。夾KGSSHV個高頻就啱啱好，仲有好d bass

我會話KG amp發揮得好d原因在於bass量同質好過Stax amp同個tone balance自然d
好多時一講推009，d人都係講用BSHE多過講T8000，用得T8000就用passthough mode唔經T8000個 preamp

靜電唔係冇bass，只係Stax amp 唔夠bass

無錯

以前我會，但而家我已經好小介紹3rd party amp 比人

就係你講嗰啲原因

我一直覺得009 bass 係好重，下盤穩但係唔知啲人聽開stax amp 出嘅009 定係啲人對靜電有好強嘅stereotype 竟然可以話009無低頻

hd700 Mod kit到

massdrop 買啦
一係睇下有冇lyr二手收到

睇到深水埗永盛都有套stax#

就係massdrop

如果推007，BHSE係首選。
但009既話，好多人都覺BHSE唔格009。太重bass（KG amp都好重bass）

不過L300就唔洗玩到BHSE掛

吸音棉

massdrop d amp

有好多喎 有無邊款好

係，聲稱吸6khz同 bass bost

L300 KGSSHV夠啦

massdrop sdac 質素幾高又平
係衰在只解到24 96
O2就唔好買 推唔起k7xx
amp 就盲入299.99嗰部
一係7xx到左拎出去慢慢試
不過好少選擇source又唔同好難試

HD700用左mod之後有利有弊
下潛深左d、打擊力勁左d，冇齒音刺耳個部份
音場闊d同多d餘音
聽得舒服左
失就係d聲冇咁生動，不過夾我部Sprout之下接受到
PS audio真係做到佢地句slogan: bring music to life

不過其實個d改善程度唔大，反而吸6khz呢樣先係個mod重點而效果明顯
百幾蚊(計埋轉運)買黎試下唔肉痛，唔鍾意又可以revert，值得試下

好過換pad

望望先 唔該巴打

NOS?

你哋啲歌放邊度
我仲未諗到應該點做
nas 經router wifi 去raspberry 去USB DAC
定3.5" HDD 經usb直插raspberry 去DAC

好high end

我以前用raspberry pi 個時 usb driver唔穩定，成日讀唔到我個HDD 盒
未試過用NAS

Linux巴打好似用NAS

我用SATA

用wifi 好啲

sata即係點
電腦入面？

係

想請教各位巴打,
小弟目前用緊Fostex HP-A4BL, 再夾AKG K712Pro改平衡
但係覺得整體好薄聲...
如果我想厚返聲D, 係咪應該換耳機最快?
如果係, 咁又有咩耳機平靚正?

PS: 對耳機用得好雜, 睇戲聽歌都用.. 乜歌都聽

k712 D聲同你飲水係一樣道理試下hd650囉

中低級厚聲耳機首選senn 記

K7xx 我覺得AKG中都算厚聲 似相
HD6XX 就完全第種風格 似油畫

我覺得k712 用完本條橙色線 再搭部無味既機先最好

HD650?

最衰果陣屎忽痕改左平衡
宜家返唔到轉頭

唔知宜家仲邊度有得試

hd600,650,6xx,58x,700,580,540

massdrop盲衝隻HD6XX, 衝得過?

yes

買左幾銀

衝得過

衝啦

又係駐極

隻牛係有啲料到
但係將塊震膜放喺動鐵果種enclosed 嘅腔體我覺得嘥左囉

想請教一下
Budget 2k-3k
想買對大耳牛係屋企用
用得比較雜，聽歌/睇戲都會用，主要都係係連macbook用
我之前用過 hd650同Focal Spirit ，
但都係帶1個鐘左右就覺得唔太舒服(hd650 好少少)
上網睇過d人 reviews bose quietcomfort 35 ii同 sony wh-1000xm3 都係比較適合長時間用，諗住星期日去試下

想請教下巴打們覺得e兩隻如何??仲有冇其他推介?

hd6系好野黎，不過夾得緊
戴得舒服又好聽就HD700,3千幾
HD700係呢個價位冇得輸
唔啱又可以試下dt990 pro同k712 個d, massdrop 可能平d
100xm3分析力唔得音場又窄，一味得bass
如果唔要noise cancel其實諗有線抵玩好多
要noise cancel又可以睇下sennheiser, tone balance好d

無用過sony,但係用過qc25可以講小小

屋企唔係太嘈嘅話唔洗用封閉式，開放多數好聽過封閉，你想戴出街就另計。同埋noise cancelling 會有種壓迫感，長戴唔舒服，但係如果熄左佢嘅話聲音又會變得dull ,暗啞，因為佢調音係for 開QC 時用，而QC 會令聲音變薄。本身調音dull 係為左compensate 呢樣野

但係戴qc35係幾舒服嘅

三修緊，不過每樣都只係輕燒，冇咁多錢買靚野玩
耳牛用緊massdrop 隻 hifiman HD4XX 同 AKG701712pro
用soekris dac1541推

各位巴打有冇其他平平地既耳牛推介?

用緊dac1101
同senn記夾得好

試下hd58x or 6xx

1541

試唔試下grado rs1 早期版？

岩岩入手 Sen 記HD58X
佢啲中低音域真係好厚同好靚
但係有啲歌硬係覺得啲高音上唔到咁
諗住淘隻Hifiman He-400i(1000蚊唔洗有平板震膜,不過啲qc 好差)
外國網友話呢隻野啲高音出好多,中低音又keep 到厚聲｡
出唔出一隻好?

senn 記

賣he400i 啦

用咩amp?

JDS Labs Atom
不過聽唔到太大分別通常用LG V20 直推(又夠力喎)

係呀，hd 6本身一帶上去覺得好舒服
但用耐左就覺得有d頭痛

唔該哂巴打，我試下依幾隻先
如果Sennheiser 有noice cancellation 係邊隻mode比較好l?

係呀，前排係街問個fd 借左qc 35用
真係覺得好輕好舒服
跟手上網search 又見d人推介Sony 1000xm3話好聲過qc35，所以先上黎問下

留名學嘢

你覺得開左noise cancelling 嘅感覺點？

編號由1000開始，而家4000+. 對於2皮野嘅headphone 黎講唔小啦買呢set 嘅人仲要買埋amp

Noice cancellation 個效果好好，真係隔到80%-90%聲音

但覺得分析度唔係好強，d聲層次唔係好夠，有少少炒埋一碟嘅感覺
(利申:新手黎，唔太識聽)

係唔係pxc 550?

sennheiser嗰隻個人認為最好聽 不過底噪好勁而且降噪一般般
我唔會揀佢 降噪方面bose同sony唔會差好遠
不過配帶感bose會再好啲
真係要買都係睇你鐘意邊隻
如果係屋企用都係正正經經買返隻open back headphone啦
德馬hd 700 3000都唔使 不過未計運費

on ear 黎? 我成日驚on ear 玩得耐會痛

呢隻都有諗過，不過我上次上massdrop買6xx佢話唔送香港，唔知係咪我禁錯左d咩....

用集運

點解嘅？

因為屋企仲有隻650，所以又唔太捨得買隻功用差唔多嘅700，真係出去試哂佢先
Thanks 巴打

grado 係on ear 但係舒服，唔夾頭
平啲嘅話fostex 平板都諗得過

上面講左唔少啦
都係音色同佩戴

見到了

其實hd650 同700呢啲高阻抗耳牛一定要返個amp去推？

等我搵日放工試下先

有無得家訪

hd540G

唔睇吓出面重有無得試hd650先？

有冇中階player介紹
黑磚果類，想升級
本身用開zx300

唔少啦，講緊成30萬yan既耳機。

一蚊跟機我出009s挑機

我覺得hifiman he400s幾好，不過新出有英文名個啲就未試真，覺得都可以考慮吓

he400i我覺得好麻麻，唔推薦，he400s覺得好唔少
he400i我覺得高頻係容易有spike比較多

要，隨身player無咁大電流同電壓去推動高阻HP。因為電池提供唔到咁多。

其實hd6xx就係hd650, massdrop 賣1700左右
某程度買hd700算upgrade
hd700我覺得係hd6系完全版

ak kann個d怪物應該唔差

唔該哂巴打
去試下 qc35 hd700 同 pxc550 先

睇下有無機會聚會

雖然我無聽過但係無G 正常版都正，1000左右有交易，我自己都玩過hd580,我覺得無hd600咁暗但都keep 到 果個質素，一樣都係唔貴

580 Jubliee

你果d都係特別版唔平
最右係咩耳機

最右似係得力風根AQUSTA

DPx1a算唔算中階？

無 r10我估係下個目標

右邊係hd1000

出膽管果間？

有人話同hd600無分別
但hd580j 啲聲真係比 hd600 精致啲，飄逸啲
但前提係耳綿唔好老化，扁左
扁左就失狀態

係，不過估錯左
外表原全一樣

係邊個抄邊個

AQUSTA係最近出

好奇d聲係點

偏mid-centric,人聲有啲立體感但欠缺bass 嘅整體氛圍烘托

幾百蚊耳機level

攞黎擺唔係攞黎聽

你同post76條友一樣收藏勁多耳機

無上開76,感覺無乜野睇

少少初階

qa361 o 唔ok?

利申現用家，好滿意

有無儲AKG
我都有儲耳機癮儲哂HD8系同6系

儲哂HD8系

得K1000咋有過k340, 唔好聽
全部8系真心癲佢地用開咩推
我嘅收藏大部分都係靜電同老stax

未得三隻你都儲7系啦

第一次發現自己儲齊一個系列

KK有諗過買，但食炒價唔低大陸人真係咩都炒貴哂

老耳機都係佛系收藏，反正我就唔會用黎主力聽

kann我記得係得個電壓大，電流唔高(gain 大到拆聲添)

聽過G版加原版earpad覺得好正

降級

儲晒

點止3隻，重有s版同closed版呢

排晒出黎肯定好型

KK 好夾頭
同埋kk 問題多多，首先條線啲膠好易脆，而且KK 單元容易有雜音

今日試左HD660S, 感覺都唔差
諗住試埋HD700

部野咁搞笑，3.5都叫平衡口

ak未出2.5mm之前，hifiman同hifi-et啲機都係用3.5 trrs 4極平衡頭的
再之前有其他便攜機用嘅平衡頭添

一般黎講越後期聲就越bright
但經驗同我講有exception
最後其實都係因人而異，無話早版就係好
但早版的確係搶手啲嘅

3.5 無咁易爛喎

你個頭係咪好大？
senn記都唔舒服
如果係頭大用beyer 夾到你頭爆

聽到3000唔洗 有啲想買
唔知HD800幾多錢呢
但我仲享受緊慢慢玩N年前旗艦

HD580J 你都有
有冇同正常版580P 嗰隻有咩唔同

我屋企細
DT770pro
CS900ST
HD600
HD6XX
K7XX
已經覺得冇位擺唔到
另外等緊對KOSS返來 冇位擺

呢度有冇米王玩LCD3

友誠有冇得試HD 700 800

講真商業角度黎講，整多範黎搵錢

其實6系真係夾得緊
7系以後先舒服

買hd800冇問題，要揾amp推就唔易
hd700我用player 推都仲正常，hd800就難講

95x？

hd800

700好似dma仲有show出嚟

而家3.5平衡得大陸廠支持，難普及
不過4.4應該仲難，唔知sony會唔會收license錢

巴打有興趣？
我都岩岩join 左w5000

哪有錢

之前有巴打問m50xbt, 而家有得買

massdrop 拍 ath 出 w5000 有啲料到喎
有無巴打上？
聽講w5000>w2002?

正常版聲場細啲，engaging 啲， 而且細節少啲
你問我j 版佢近580定係600 多啲我會話係後者

Dma 有show HD800s

唔敢試
眼超超睇死你買唔起咁

唔使驚喎 日日都有好多人試架啦

不過DMA個d amp係唔夾
Luxman個部叫唔錯

比起大6人/鬼佬，香港人入去低一級

dma我覺得真係無乜野，試過去友誠啲傳統hifi鋪試野，真係串到痴線以後唔去

我真係頭大

各位巴絲。想最有無4.4mm out 既amp介紹？
用緊dac:teac ud301
得denon Ah-D2000 改4.4頭
現家插機要4.4轉3.5轉6.3頭好麻煩
而且覺得推力一般要扭到3點既位置先覺得推得好

筆值大約2k-3k

本身想買MPS HD900
睇到hiendy 推介

買條玩下

之前都出過a2000z 我都有入
w2002 話曬有限量光環

呢條link先啱

我覺得6系機頭大嘅戴先舒服
當headband 伸到最長時夾力會細小小

想買條xlr線駁dac同部353x玩balance
係咪是但買條都得
第一次玩唔熟路

個人建議唔好買銀線，同靜電相性不合
大廠嘅幾百千幾蚊貨仔ok啦我諗

Gotham 11001
Gotham 11301

有無ching試過喺淘寶買sony野 平好多

我mojo都係淘

你都買埋好多head-fi野

仲有belden, oyaide ,acrolink 同furutech 都唔貴

格離post一部金磚一對仙女加埋都夠我買成套家用了

DIY唔難

Thanks 巴打
係咪要去labkable買？

我自己就日本amazon 或者 到買最多。最好就揀左款先，再喺日本網購/淘寶/香港三個option 之中格下價，當然要考慮埋上網買需要嘅額外運費/精神

然後自己有勇氣試下自己買散線焊就更加好，因為散線通常平一半

Gotham上labkcable買啦，話哂官方代理。就唔算太貴。
到時買左假線就GG

識焊就最好平過成線。

平有平玩，貴有貴玩
最緊要用腦黎玩，有愛好唔好貪貴玩哂命

冇咁多工具

鴨記百零蚊一個辣雞（通常送錫線），買支吸錫bump同尖咀鑷同cut鑷加埋100左右
其實唔難
鍾意的話買個開線鑷代替cut鑷又得

華輝買啦
錫就永盛／高明都有
錫就平平地goot 含銀錫都OK
想靚啲就買WBT 4%

好多有錢人

不過其實買家用，買出街用，同買喇叭，大家都無衝突嘅

錫我用開千住1kg 夠我用3年，散裝都有賣
最好唔好買含鉛嘅，有機會會損害健康都唔好試

除左鉗，辣雞同錫，焊架最好買埋，可以將半個鐘先搞掂嘅野15分鐘搞掂

仲有辣雞個頭，我用開刀型焊頭，比起針型頭接觸面大，易焊啲

點睇Massdrop x E-MU Purpleheart Headphones
想揾隻on-ear headphone 出街用

想問下旺角邊間多headphones試?
亦x?

唔該巴打

e-mu purpleheart 係over ear, 唔係on ear

我都發覺係
修正一下
細過1000XM3既headphone

想買耳機 睇戲（最好聽到5.1，7.1）
平時聽聽hip hop, lofi, pop多.
少少打機
Budget 3k-4K 到
有冇邊隻推介？

headphone只有2.0

你想講模擬多聲道或者多單元做多聲道個d?
睇下有冇巴打試過
實際d講，2 channel headphone定位好的話，睇戲打機呢啲濕濕碎

under 4000的話推介hd700

momentum on ear 如何？
on ear選擇少好多

見大多都推介hd700 ，bass如何？
想睇下有冇其他選擇

Hd650 大家又點睇？

好多年冇睇耳機，以前都幾鐘意etymotic。今時今日$1500樓下買到咩監聽類，遲吓或者會插落電結amp用。

Etymotic ER3SE

打漏咗想睇耳牛
Btw, thanks
ER3SE應該係取代果時HF5, 宜家都唔知去邊度試耳機

AKG K702
通利買 唔知仲有冇

er3se 英京/let's go audio 可能有，可以打去問吓

headphone可以睇吓ath m50x/m70x之類？

2以下有K7xx, DT990pro, HD6xx (即係HD650)等等
3~4K就冇乜選擇
之前有巴打見過HD700 under 3K
如果Denon AH-D5200啱價錢都可以試下
平板就T60rp or T500rp

K7xx啦

唔同聲 K702 似er4s
k7xx 厚聲啲

如果打FPS 用K7XX
650／6XX

ER4 得K701／702似個風格

邊度平過三千

This:
[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家(4)

我覆headphone個時唔記得咗佢話鍾意etymoyic

我自己推介試埋hifiman sundara (或者上代嘅he400s), 雖然大陸野，不過聲同售後都算幾ok
oppo隻pm唔記得幾都還好，唔差
唔怕closed嘅話，fostex th610 都ok, 不過唔記得幾錢，可能貴過4k

Sony good old days...

封閉黎講OPPO PM3幾正

點解

有冇巴打收留我隻k7xx

點解放
打機又定位準
聽歌又正

有冇人星期六日去耳機展
唔知有冇多啲家用野 解碼 耳擴睇
成日都AK 金磚 仙女 好悶

耳塞咁多新野都悶

耳牛未仲悶，十幾年都仲係講hd650

今年有d香港少見廠，e.g. Kennerton

金聲一路都有賣，好似係，不過齊唔齊demo就唔知了

試過佢一隻closed嘅耳牛覺得麻麻地

變咗講hd6xx啦

咁多野玩點會悶
DAC AMP 鐘 升頻 電源處理
RCA XLR 電源線 耳筒線 USB線 同軸線 光纖線 美式插英式插 唔同牌子插 冷凍唔冷凍 冷焊熱焊
wifi 釘腳 router LPS CD轉盤 LP盤 唱針 tonearm tonearm線

HDD VS SSD
WINDOW VS MAC VS LINUX

massdrop 呢間野改變左low-to-mid end headfi market 好多，做爛市

想試thror

好事黎，唔通真係想出新旗艦就越出越貴，無止境咁上咩

將以前啲中高階變平咪幾好

啱
好多新燒第一句多數問 massdrop xxx 好唔好
massdrop 帶左好多人入黎玩headfi

另一個角度睇，舊中高階 fade out唔到，其實即係冇乜新野填到位
即係行業進步不大？

話時話我好小聽過有人用耳牛聽黑膠但真係好正

睇間廠點做姐
一，可以係將舊旗艦拉低個定位，出新旗艦
二，可以係出新model係舊model中間(hd700)，甚至代替佢(hd660s之類，或者好似sony 咁出mark ii)
進唔進步真係睇間廠想點做

有聽過人用黑膠加靜電嘅，不過真係比較少見

行業進步去晒平板到，新嘅動圈產品都係得好貴同好hi end 果堆（hd800s,utopia, ath and sony) 搶眼

咁技術成熟咗之後下放去中階都係一種選擇黎嘅，期待吓囉
動圈發展咗咁耐，個進步放緩都可理解嘅
我覺得ath隻adx5000 真係幾大進步，幾有驚喜

中低價位，最大因素係成本。
HD600，K701，dt880係成本同SQ有極好既分配。
幾乎佔據哂中低價位。平板好難做到咁既CP性。
特別e三強各有千秋，用音染/調音補充返單元既質素。

HD800同009都係頂/高級產品既表表者,食哂個市場。

adx5k係大進步，但無左老鐵味。
同p750u一樣。有大進步但死忠唔受落

headphone 個市場好似比較兩極
一係就中低價，一係就高級
iem仲好d，廠多產品多，可以cover足唔同價位
headphone $4K-9K好似冇乜產品熱門（我只知道focal、mr. speaker、ultrasone）
定係香港太少呢個range產品？

老鐵味…講真ath有好多條line, 條條都唔同聲， 我覺得唔可以一句老鐵味就概括晒嘅。
黎緊都有ap2000ti可以期待

同埋而家都唔係一定要死忠先買得嘛，多啲人鍾意都唔係壞事黎

至於hd800食晒個高級市場就…其實其他廠佔嘅比重都唔太低掛？

我覺得唔係平板好難做到咁嘅cp值，而係因為上面個幾隻動圈，賣得太耐，啲成平越黎越低所影響吧？

耳牛點解咁少新嘢

調音超越唔到

平板cp值的話其實t50rp/t60rp個d已經好高cp
上世紀平板推出個時成本又好高，所以一路比廠放埋一邊
而家工藝改進，平板可以返生。不過對比動圈，個成本仍然要時間壓低到好似動圈咁。

不過動圈真係好平…
未識Massdrop之前冇諗過而家買HD650仲平過我以前買HD600
平板一日未解決到難推呢個問題，一日都未可以真正普及

其實仲有其他現有技術未做到headphone，好似鋁帶單元同Plasma

其實算唔算叫做有老屎忽頂住仲要做爛市

鐘意用hd6xx多啲
雖然6xx打機真係麻麻地

最新 Massdrop x Hifiman HE35X 做緊 90蚊
正式踩入低階audiophile市場？

第一，he350係動圈黎
第二，其實之前hifiman啲he400i(平板)係大陸啲雙十一之類都平到千零蚊之類
不過我自己覺得he400i麻麻地，he400s好唔少，聽落無咁易有中高頻spike

對消費者來講係好
唔講下下好似AK啲機咁萬萬聲咩

呢頭講完嗰頭md就賤賣ar m200

聽講評價好差?

md啲comment係

上個post好似講過AR而家得個名，除左本行之外產品都係大陸設計
可能差左？

想買條XLR線聽L300ltd 平衡分別會唔會有太大分別
DAC得一個口要係咁蚊蚊插插

同埋想換PAD 邊度有得買

耳塞太好搵

我冇玩平衡，等其他巴打講下
L700 Pad就去amazon/ebay買
另外有種 DIY/3d print 的pad轉接，可以用其他headphone pad

l300 l500 l700 l300ltd 個罩共通

係
其實l300 limited個pad係L500個pad

PAF day one:
今日試左ATH-AP2000Ti，低頻重實，中同高頻偏硬。音場唔係好大，聲音近耳。唔難推，player都handle到。
推薦大家要試夾鐵三角職員私伙Technics手提cd機，同ap2000ti好夾

labkable有Keces套裝推hd800,效果唔錯。好飽滿，有齒音但唔太煩。推hd700就有d over左

其中一邊喇叭有d少少沙沙聲係咪玩完了?
用左唔係好耐咋

咩耳機？

2.0喇叭黎
插左部DAC/AMP, 播歌時某d音右邊喇叭會有吱~~~聲

8樓有Stax，今次冇L300 limited同SR 009s
展出：
D10+ L300, AK 380 + T8000 + SR009, D50 + L500

9樓有3套大會reference setup，我今日未有機會試
其中Cato私伙koss esp950 reference setup，聽講效果好好
MDR-Z1R + luxman 套裝聽講好過Sony自己setup 好撚多，令MDR-Z1R似返對1萬蚊headphone

巴打入錯post？
btw,睇下會唔會係校下大細聲會冇事。如果得就係個volume掣有問題

支支聲不外乎接觸不良，底噪或者解碼部分有事
不過某啲音先出事又可疑啲，係間歇性接觸不良？
如果係低音先有吱聲可能係喇叭單元出事，音圈甩膠水/刮到etc

見到台式就入左黎 睇黎係入錯
試下先

我試過將紅黑線掉轉插都係右邊喇叭有吱吱聲
似係比較低音先會有個d聲
點先知到係咪音圈有事? 易唔易整?

終於
訂左條XLR線等到

琴日PAF聽ha4+t60rp有爆音

reference setup 係咪都係原裝AMP

去行個圈先

工程機仲有無?

PAF day 2
原來大學生免入場費
總體黎講無咩特別stunning
onkyo 有隻桐木耳機，音色中正幾好，不過細節唔夠，聲場偏細
focal 隻stella 低頻速度同impact 幾好不過都係封閉式咁，聲音有啲"打唔開"
然後就係我有啲期待嘅thror 平板，配chord tt 黎推。首先聽佢啲hifi 試音 track,低頻有質有量 ,有彈性有密度係耳機中算係頂級嘅bass,聲場偏小，音色偏暗都係audeze 果類嘅平板聲，但細節足夠，係幾好聽。但hifi track 得兩成係人聲作品，所以我用自己source 光纖out ,跟著就出事，播pop 嘅時候人聲質感變左幾千蚊耳機level , 睇黎thror 對 track 質素要求幾高。

之後又聽左我係打手巴講果檔耳塞，又真係幾得意，cu1聲場打得開，人聲又自然，貴啲果對低頻速度幾爽，細節又足，不過兩對耳塞高頻都幾agressive, 刺耳，兩對唔帶得好耐就除左。工程機都好好，如果賣300蚊真係做爛市，不過我最鍾意都係cu1

K1000 好多人排隊聽，但係個個都唔將單元掤開咁就叫聽過K1000

全場最小人聽係檔stax 無乜人有興趣。我走左去試D10+009,發覺其實唔差低頻力大速度快，係人聲唔smooth ,但都已經好好

個個掛住玩金磚AK

cato套機都係用cdp?

係，我聽左一首lalaland ost 就走左

final d8000有冇試

有

睇圖腦放算

啱啱係Sennheiser聽左HD800S聽到濕曬

音源係咩

冇留意

onkyo 插 pioneer u-5
focal 插 da150
睇黎都廢事去

我睇相好多都用AK 做source 直推

其實都係果啲野，av show 多野睇十倍

今年比20淨係見證ar:tio做爛市已經夠開心

PAF day 2

R.I.P. L300
已經比人玩到一邊冇聲

分唔到安橋隻木headphone係難玩定部u05問題，個setup只啱聽jazz. 效果好微妙。高頻申展唔錯，聲貼耳，高頻分析力強所有聲都好有力。高頻有染色唔夠自然，低頻大力但分析力差小小。整體而言要夾歌同唔耐聽。

Sandy audio對平板賣4千幾，扺玩過Mr. speaker. 聲底似t60rp而比較自然通透

終於試到koss esp 95x，ok抵玩。我用dpx1做source，人聲唔怪，有靜電個種自然同細節。不過音場細，低頻量多但分析力唔夠。覺得sr001(未聽過002)抵玩d

想問吓用咗啲咩黎插ap2000ti?

我自己屋企(UD501) 95X似係K7XX 升級版
低頻量適中 ，音場大過K7XX (一定細過HD800)
我諗係音源做成既差別

就係非Sony amp
用luxman

今次D8000夾Burson amp，效果唔錯
係多齒音煩

目測黑磚多d

有 N8同鐵三各職員私伙Technics portable CD機
推介用部CD機，所以要帶碟
真係好夾

唔係掛

當L300都比人玩到打柴，我只可以話深表遺憾

原諒一下啲人係聾既

今日我試HK handmade個時聽到隔離檔d headphone開到勁大音
搞到我成日形住係唔係連L500都死埋

ar:tio竟然刺耳
插咗咩？

我自己用Dpx1推都夠聲

插自己player qa361 咋，我當時聽高頻真係有啲overwhelming，有刮耳嘅感覺

我用DPx1推RK1，高頻係有d多但未算。CU1就好舒服
RK1有個缺點係音場唔開，工程機就冇呢個問題

6xx同amiron
主要想搞搞隻amiron

留名睇amiron 包膠

哈
我玩咗年幾耳機都唔識形容

有聲出已經好好

大家咁話 想睇吓巴打會夾咩

勿相認

PAF day 3
補完之前想試個d

Chord 部CD機推Kennerton個兩對headphone音場窄到唔正常，轉用Hugo TT 2 推先正常。兩對headphone個人聲似campfire，唔係我好個味，放低走人。

Focal Stellia 用DPx1 low gain扭到130左右就夠聲，headphone黎講唔難推。聲黎講三頻平均，細節足夠，高頻延唔錯，有透明感。bass足剛好又有打擊感。令我覺得有d似新Stax調音。音尾突出左小小，我嫌唔夠乾淨。不過portable 而言賣2萬幾就有d貴。
Elegia我覺得係空洞，好少bass，d聲比較乾。Stellia個聲自然好多。
可惜冇Utopia Demo，部Focal新dac amp又唔比試

最後用Mod HD700去Senn記挑機。HD700 Mod左之後終於唔會比HDVD820煩人齒音影響，可以聽耐d。HDVD820中頻厚得黎清，低頻有力，但高頻過量。成個效果好唔平衡，唔好聽。
果然Senn記amp都係唔掂

補充返今年Senn記官方setup，繼續平時個幾部CD機同軸接Senn記 amp，冇新意

今日唔記得試返ESP 95x用reference setup套機，可惜。

巴打今日有冇相啱amp？

低質劉明

雖係入門，但都高質

完全同意 今日試完 有少少唔想除低
揾日試埋700

想平平地買返對iem但係揀唔落手
聽慣左6xx

巴打用咩歌試到咁感動？

收部2手benchmark dac1 搞掂佢啦

chord啲機都係直推kennerton? 如果係嘅話就真係無乜期待

如果要求佢音場/空間感同headphone相近咁都唔使諗架啦

我果時聽係tt 推 thror, tt 推力來講應該唔差？唔知係埋推唔開總之都係一般般

我果時就係咁諗，想買對耳塞版hd600

於是買左ie800s , 係有hd600 果種感覺不過價格就好肉痛而家諗返有啲後悔

聽親都覺得chord啲野插耳機可以好夠聲，但控制力都好差吓，同埋chord啲機調音我自己就麻麻

ie800 嘅話就應該平唔少嘅？

佢套野其實好齊啦
音場出事個組合：BLU MK. 2+DAVE
音場冇事個組合：BLU MK. 2+ M scaler+ TT 2
已經係Chord全餐

係
不過ie800冇平衡

ie800無 hd600果種感覺

ie800s做到hd600嘅咩感覺？

自膠，閱讀理解有問題睇漏左

我覺得IE800S細節多過HD600

blu>m scaler 咁多舊魚

chord既直推都係貪方便，你唔好諗咩控制力。
當dac配m scaler先最正。

dcs果部就幾正不過成十皮點解我唔上旗艦
total都買到啦

chord d自置擴睇親都話屎
可能個個想做得更好啦

呢個真

你真係感覺良好到覺得係同class我又唔會阻你既…

你指邊部同class

應該係dcs vs chord

價錢都唔同啦一部5皮一部10皮

就算你落TotalDAC我都係咁話 Chord就更加冇討論價值啦係咪？

BTW Bartok單就解碼而論我覺得仍然係劣於Elgar/Delius既
真係有旗艦質素你十皮買唔到一手

你覺得total six會差得過Bartok
同價位十皮左右，有大把hi-end廠dac選擇。msb都新出左部discrete。

另外我係話都比得起十皮都唔差在比多d上頂。

你自己推唔好姐

入耳細節多唔奇怪，
隔音都好大影響，
Hd600又唔係咩照妖鏡

你試下用同一set野推下IE800S推完再返黎傾

岩岩無意間見到英京個廣告先知fostex隻T60RP個定價
由2380減到1480
舊年十二月先買，真係早買早享受 遲買平幾舊

好彩9舊都重係算幾舊

岩岩好未夠一千

btw 仲未買條t60rp嘅平衡線
好冇買埋佢

笑左入耳同耳牛用同一套推

視乎同一set野係點啦
就咁用player推當然唔得，如果大家用相同source + amp咁就公平d

不過始終用iem同耳牛對比其實冇乜意義，兩者個定位唔同，考慮都唔同
如果話想係iem中要有耳牛感覺，完全成立，呢個係個感覺，一種調音或者講一種味道

就算講open back vs close back，好似HD820咁係close back 黎講好open, 不過仍然都係唔會同open back 一樣有同一程度open

你自己試下先再出黎傾
利申HD600同IE800S都有

講信息量hd600同ie800s 可能一樣，甚至推好嘅hd600會多啲
但ie800s 高頻多小小，所以用家觀感上perceive 到會覺得ie800s 通透啲，細膩啲

不過而家想轉soekrisdam1941 自己砌起都係4千幾

dam1941 砌好左就係dac1541

dac1941同dac1541差d乜？個殼？

btw五千嘅dac唔係dac1321抵啲咩

殼，界面同電源

佢兩個差嘅地方唔係電源質素係數量，我見1541 有三隻牛

左右channel同digital各1隻牛？

yes
好多hi-end dac 都係咁處理

等睇巴打報告再諗下1541算

仲可以玩六粒電池做三個電源，交互充/供電
我部stax 嘅dac 就係咁玩，好好聲

真心覺得soekris好垃圾 低頻冇力啲聲又拖得好緊要 高頻屙屎唔出
btw 1541

咁大獲
巴打有咩推介？

rme adi-2 dac

咁我要再諗下
巴打你用開駁咩聽

可唔可以形容吓你呢隻嘅特色
我怕低頻矇
amp用緊magni但係想搞咗個dac先

massdrop個hd 6XX 係咪姐係HD650
岩唔岩大頭人仕戴?
如果想入手駛唔駛轉運?

好似係差唔多
大頭唔夾, 細頭好似戴得耐會夾
我上個月買嗰陣要轉運

電腦直推夠唔夠力 又或者咁講 推盡同推唔盡分別大唔大

我嗰部desktop就純粹好大聲但係推唔開, 低頻一pat, 高頻無力
同用枱amp好大分別

冇特色

感謝巴打

end game清水dac?

可以咁講 個headamp都好勁

hd 800 / 800s 淨係用電腦推係咪買700好過?

agree no more

幫個朋友買
幾抵玩！
暫時聽o左一陣，依個價絕對收貨。
同我自己套 Apollo x6加THX AAA 789比，聽落有D唔同，可能係ESS vs AKM分別，又話者我自己腦補
仲有一日可以玩，再試真D先。

附上ASR forum measurement link

巴打，如果有人教你咁玩，你要好好珍惜呢d朋友
肯定大把機會比你知道世途險惡

你用電腦直推，不如買HD58x好過

咁玩得700以上 起碼要搵咩推先得?
sound card?
dac+amp?

巴打有冇玩開喇叭或者耳麥？
基本上幾百ohm的headphone都要amp先推得好
直插電腦會有聲，但應該唔會好聽
而家唔啱玩sound card，除左creative之外都冇廠出新野，而且打機用唔一定啱聽歌
你可以諗電腦出dac+amp，甚至dac同amp分開兩部機
巴打有幾多budget同準備用咩headphone？

如果係新手，唔建議用HD800開始，除非你好有錢
HD800出名難玩，準備番同HD800正價差唔多budget買amp啦

喇叭用audioengine a5+ 但都係直插電腦
耳筒用緊astro a40 想升級下
可能都係買返HD 700

a5+唔錯呀，active speaker本身有amp所以直插電腦係ok
如果你真係想直插電腦用headphone，唔啱用難高阻抗headphone
即係HD700都唔好，可能HD58x啱d
同埋，電腦個hd audio sound chip好雞，唔會好聲

巴打你認真聽的話就預d錢買個dac+amp
起手唔洗貴，一千左右都有好多選擇
留意下massdrop，時不時有d抵玩野
可以睇下大陸排子例如上幾個comment提到個Topping、SMSL、aune 等等
淨係用部dac+amp出a5+可能已經有明顯分別

New HRTF measurement method is coming soon.
very good

head correction headphone
應該唔平

software做
waves nx, Smyth realiser, can opener等等。
暫時近年我都係用waves nx

有冇咩dac+amp 型號推介? 可能平平地1千2千內
另外個D咩一體機會唔會有兩個位比我插speak+headphone線
thx bro

利申, 我冇玩過呢個價位dac amp一體機,所以冇特定推介

Topping DX3 上幾個comment有巴打介紹過，可以參考下
另外諗到：
Topping D50（香港有賣）
Aune X1S
以上３部都有RCA pre out同headphone out, 連a5+冇問題

SMSL就可能over budget, 要2千幾

teac 503夾唔夾hd800

TEAC狗也不屌

why

好多年前試過ud503夾HD600，中高頻清過HD-DAC1不過bass唔得
而家諗落如果夾HD800應該會好多齒音又冇bass

去聽下咪知 垃圾中的垃圾

HD700耳棉戰死 係時候換過對
有冇巴打淘寶買過

用返原廠穩陣d，唔會變聲

如果買嘅話買tb 耳罩唔好買真皮+記憶綿，肯定變聲

好似要80USD好貴
佢既耳棉套用2年就開始變粉

淘寶叫 拉米皮 係唔係類似原裝果隻

不過唔怕買左黎試先，又唔貴。
唔啱聲先死死地氣去買原裝

用咗4年未有問題

呢啲好講用家點用隻耳機用得多唔多，用果個多唔多汗，屋企潮唔潮濕我之前收左隻二手hd800,打開個盒未用耳機盒底已經有唔小黑色粉

上英國官網訂啦，平過X寶
我買HD800對耳罩都係6舊左右。

自己用緊 schiit modi 3 dac + jds lab atom amp 同埋 senn記 58x, 見fostex t60rp好似幾抵玩,想問部amp夠推嗎？

冇試過jds lab，幫推
之前好似有巴打講過用hpa4bl好似唔夠力，我上年PAF試又唔覺

Hd700 + topping d30
用 topping a30 amp夠唔夠推？
/有冇amp推介

Hd700 + topping d30唔夠力？

He 700 6.5 mm 唔岩插電腦同d30
定用普通轉插都唔影響音質？

新機唔係有齊3. 5 同6. 35

又唔係唔夠大聲嘅，
hpa4bl都集中人聲，
想t60rp人聲好D都ok，
你話要推好就有保留。

Sorry, 我以為講緊d3x pro
d30真係純dac冇headphone out，要加amp
d3x pro 先係一體機

唔知有冇巴打用過a30

我個部得6.35
正常有埋3.5?
我買水貨

我應該答錯sorry
我見topping a30有
無睇清楚係a30

d30，打錯a30

巴打買左a30然後諗緊d30？
定係諗緊a30夠唔夠力？

Denon有新noise canceling headphone

用緊1960 + foures
想上枱擴
想問各位ching 20k內有無好推介(要有4.4母)?

本身想入隻close back, 去咗試隻Stellia, 唔知係咪未煲好，好似到喉唔到肺
另外仲有考慮ether C flow, 不過未得閒試埋
Utopia而家落返咁多，如果唔要close back又好似值得考慮下
Meze隻empyrean都試過好似幾易夾下
出咗bonus身痕兼選擇困難症
求推介

要4.4第一時間諗到Sony個部，不過睇你有幾鍾意罪大
檯擴4pin 選擇多好多，massdrop有xlr轉2.5頭，再加個2.5轉4.4就OK

巴打係邊度試Stellia？我今年PAF day3試過就咁用DPx1推都好聲
諗得呢個價位，如果唔要求出街又想open back，Stax抵玩d又好聽d，兼且選擇唔多，煩惱少d
最少唔洗擔心夾amp（因為你一定要買靜電amp而選擇唔多）

empyrean都係open back的

DxA
本身好有興緻去
真係一個慳錢好地方，完全冇意欲幫襯佢

咁得意
明明PAF個次都係DMA檔口，除非佢地開兩對做demo
點喉唔到肺法？

我前日去星際果間佢話當日開
層次感分析力都好好，
係聽啲快歌少咗種爽快感，高頻好似去唔盡咁
果日個sales好正常，吹咗陣水仲同我講過多兩個星期嚟試應該會好聽啲
用金磚加sony zh1es嚟試
今日返去諗住返去問多次價
試完拎返就走，完全冇諗過我會買
Btw 聽盧冠廷一流

我明巴打講乜啦，的確係唔夠爽
上次我用DPx1去推，試林子祥 lamusique vintage首《Medley: 真的漢子/史泰龍Lambo》好明顯聽到d拷擊樂器（唔係bass個種大鼓，專做高音個隻細鼓）唔夠靜電野咁清脆，冇啪一聲咁。仲以為係DPx1推得唔好

zh1es 我覺得音質劣化器黎，
有無試下直插金磚聽。

部353X好熱下

utopia 有得諗，而家買都幾平
喇叭先生啲野好似麻麻，meze 就太貴
真係唔優先諗開放式？開放式通常好聲啲，到喉唔到肺呢個感覺通常都係因為係封閉式

focal 最怕佢壞😂
買得都預左要賭命

HD600燒左一邊driver整好定係upgrade去660S好

我今日會去試埋
感覺唔差太遠我都揀返stellia
個情況有少少似我隻T1 2nd咁未開聲，我對佢係有期待嘅
認同zh1es係個廢amp
除咗多插口同直駁player真係冇乜好處

買左d30, 諗緊用咩amp

睇個head-fi有個votes 係focal維修率，
有4成人表示整過

最撚驚係……換完都係用幾個月都會壞，唔知乜原因…
好彩我隻Elear 無事😂

相反sen記 hd600 o個D，十年都未壞，耳棉頭棉就當然都要幾年換一次，但都好平

有無試掹左右邊插頭交換插睇吓係咪線問題？
整都可能好貴，換機仲著數

巴打長開？

拆開左黎睇 係coil出黎個條銅線斷左

咁唯有換單元

今日去試完，搵返第一日個sales
結果係帶咗Utopia返屋企
祝我好運

一千左右，用住先OK啦
之後覺得唔夠再upgrade
我最早期用呢部推HD600都唔錯，冇試過推HD700會點

琴晚打機聽歌用咗十幾粒鐘

行貨過保都有得整，要俾D錢咁囉
唔驚！
我自己用Elear 加 calibration，都試過clear同utopia，不過o個時Clear 同 Utopia 未有profile無得做Calibration
有機會我都想認真試多次。
師兄有乜source同amp推

同果啲非外露式膽機比濕濕碎姐
部機識熱先好聲

Foobar >m-scaler + TT2
未玩過calibration
巴打有冇教學
Wattenty寫包裝包一個travel case, 完全唔見有
定港行唔包？

平左成半

utopia同elear 原裝線會爛是常識，XDD

utopia一向無包travel case
calibration 可以睇睇sonarworks
利申：sonarworks 香港代理

屌佢老母第二日就左邊就冇聲，掉轉插試咗係條線壞
坐喺度聽聽下有一下好細聲啪一聲就斷咗仆佢個街

極速

嘩屌有無咁快呀

雖然我預咗買線，但係唔會係兩日就買囉，訂都要時間吖
畀返佢整又係要等
屌唔屌到佢換隻新呢

唔搵代理搵左DxA 先可能有得比你換貨
始終都係7日內出事，好似唔係走保養果條line 係經舖頭換？

聽日成盒拎返去，連個紙皮箱都冇掉
難得放假又嘥我一個晏晝騰出去

巴打有無黑成咁，咁快就斷

我而家adi-2駁magni
如果個esp95x到咗, 咁我靜電同非靜電掉嚟掉去咪次次都要拔插條RCA
如果經magni再入energizer會發生咩事

不如用adi-2 出2份
adi-2 single end 出esp95x
adi-2 balance用XLR 轉RCA出magni
magni再入energizer應該唔會爆炸，magni會變左做pre amp

原來已經有人用到ribbon做headphone

好多鬼佬玩緊啦。
不過要150w後級先玩到。推好後秒任何headphone

同009s比會點？

呢種converter唔係會short咗gnd同負咩
係咪因為會多咗noise先唔會喺中間加多個preamp

xlr to rca d人話會減音質，
我就唔知真定假，
你睇番ADI本書仔，
可以用trs to rca
(dac 有齊3. 5 6.35)

唔加preamp係驚佢劣化左音質，
試過用schiit asgard 2做preamp，
d細節真係小左。

我覺得d記賣隻陳年舊貨比你，聽講新版無咁易斷
不過兩日就斷，真誇張
你煲過黎？

聽講連HE1都收皮
e隻野而家超神，配後級要咩聲有咩聲咁話。

我返去睇睇
但係trs to rca應該hardwire咗內置amp?

照計你校音量0.0可以當line out,
已前玩Rme Babyface，
本說明書就講係個高質輸出,
當然你可以自己試下，
依家都係紙上談兵。
(世上太多玄學了)

補充返，adi-2 pro本書係建議xlr to rca個時pin 3 (-ve signal)唔駁任何野，講明pin3駁ground會大noise

可能實際上連magni都唔洗用
adi-2 pro個headphone out應該好過magni，除非同你對headphone唔夾聲

要diy?

direct dsd一定要line-out
不過我聽唔出direct有咩分別

HE1 都收皮
邊個打手吹咁大呀

adi-2 dac個head amp點都好過部magni掛 direct唔direct呢啲冇所謂啦

自己上headfi睇
配部貴野後級，咩耳機都收皮。

headfi班人講野，信3成😂

鴨記d細鋪頭有，買之前問清楚pin3有冇斷開，幾十蚊一邊

再唔係就自己做或者揾人做

係咪heasfi ID Z 字頭果個

佢吹到咁大，send出嚟啲圖成張產品圖咁渲染過，仲要Headfi， 都有文。做打手洗唔洗做到咁揚

我自己買過嘅轉插拆開睇都係pin3 接地，我估訂做走唔甩

我都係睇headfi咋
有個鬼佬變賣wa33同1266就有個變賣009s+bhse

未聽過唔評論真假，不過都算見證耳機歷史上最強耳機

點解我唔一早買部貴啲, 主dac嘅一體

幾時香港有得試
咩HE1收皮我就唔信嘅不過如果可以好聽過K1000 我覺得佢已經成功左

聽過佢係target 聽speaker 嘅用戶
正常headfier 點會有100w 功放

Need pin 3 floating, as per ADI-2 Pro manual

一般Neutrik XLR to RCA Adapter Pin3 and Pin1 are connected to ground

其實一隻耳機仔，洗唔洗成100w amp
有無人計到，真係食到咁大功率仲勁過書櫃speaker

根據erji個篇文，呢對野用高音鋁帶單元做全頻，出低頻可以食8-90w，我睇以headphone而言效率好低
似乎係將speaker單元放入headphone殻，唔係因應headphone重新設計個鋁帶單元

睇完篇文，我覺得靜電個設計真係好好，簡單高效

我都後悔買咗舊asgard2 熱撚到飛起

無煲過，前後都聽唔夠5粒鐘
換咗條線
都係要搵定條線換

手痕買左部burson Audio Fun，
睇下會唔會中伏

紙皮箱上有張貼紙，有出廠日期的
買過條啦
我Elear爛線換過條新後，我都唔用，又長又重

3米線喺香港呢啲環境真係冇乜用
Btw有隻Ananda多咗唔會點用，
有冇巴打有興趣？

你而家咩setup推咩耳機

等報告

真係好慘

RK01到咗, 啲女聲, 枱機都唔夠平衡推得好聽雖然枱機unbalanced啲動態自然啲

譬如話聽王菲咁, 有時聽到啲人聲嘅迴音, 其實係錄音嘅效果, 定係有啲咩條件先會推到啲聲咁樣?

耳機聽到的Reverb是錄音時錄，或mixing 時加上去的

原來就係講緊呢樣嘢

點解唔揀LINN

wadia122

直推的話 我同意
但用lineout 我唔同意
以2手價來講CP爆錶仲要有DSD

想升級就升級
但要買過對收藏

真？ 我有ud-505同nt-505 就算lineout都係垃圾聲 503未聽過唔知

真係咁撚好二手價就唔會插成咁 有dsd都叫賣點？ 求其一部千幾蚊都有dsd啦

TEAC仔又唔係差到垃圾，不過就唔抵買啦。
主觀聽感唔講，主觀野講到2046都唔會有定案。
順講客觀測量數據就非常一般，同價位大把機比佢好啦！

最搞笑係睇asr forum，大把貴機，一造客觀測量，o的數據可以差到嚇死你，o個o的就真係垃圾啦。

既然你講到咁垃圾一文不值大陸千元機都好過佢
小弟家貧 好樂意用垃圾價一千蚊接收你兩部505

另外你同價位睇埋啱邊部？講出來分享下

緊係二手賣比人，都唔一千比你

真唔明D人重要成萬蚊買佢個鐘夾番佢，
兩皮野我唔買部兩皮Dac好

就算加咗個鐘都都係垃圾聲

1000蚊2部505 送俾狗都唔賣俾你啦

Linn呢啲老餅廠家陣啲後生仔識閪咩

收部LP12 用耳筒聽膠會唔會好痴線

買得起就唔痴線

我係狗呀 送俾我

唔使講到咁隱晦㗎喎
直接開名啦

我衰 vv聲

係咁攻頂 俾最多錢就係最好 唔係最貴就係垃圾
好似以前online game 咁課金最多著哂神裝出來就最勁咁
呢個風氣根本對玩家唔好 對商家就最好

講開貴野，大家點睇obravo？
我之前用dpx1直推覺得好差
定係要好食power？

唔識欣賞

試聽過
垃圾之中嘅垃圾
我試過佢隻耳牛
啲聲好古怪
等我仲認真問佢對野係咪壞左
我見佢口啞啞果時我先知道對野真係閪聲
仲落咁多廣告賣咁閪貴好心唔好害人啦

係未你無力推唔郁咋

隔離post有人話用力推好後超勁仲要賣成6皮野

佢係咪聽iem 版本？ 我未聽過
其實耳機推好未推好嘅差距心裡有個譜，我感覺佢嘅問題唔係用咩amp 就搞得掂

古典音樂... 要聽下吹水吹到咁
我又聽古典多

用黎聽三角鐵

睇返個frequency response，原來係平線

邊度有得試呀
好吸引

AV2019 ?

放心，iem同耳牛都係同一個德性

洗唔洗我抬部phonitor 出去用120v 技術喂下佢

Flat 到咁！！！強呀！正式成新的耳機Reference！

怪過恆源

有冇其他hd700用到既2.5mm頭個ground有呢支位推介

仲想問下有咩4芯卡農公頭平價扺玩

想問聽依種,有冇好介紹筆直3-4k
暫時諗緊HD600/DT880 ,遲下會買埋耳擴

聽女聲嘅話用hd600會唔會唔夠通透？
hd660s /hd700會唔會好啲？或者靜電耳機例如stax/koss?

3-4k的話hd700好d
再唔係就用HD6xx，留多d錢買個好amp
不過夾amp黎講，HD700易夾d

dt990 pro或K7xx者的話我冇玩過。等其他巴打講解下。

再唔係就t60rp，反正你都會買amp
(t60rp而家特價，$1480)

由零開始定已經有小小裝備？

由零開始，本身想買喇叭，但土地問題只可以轉耳機

你指4pinXLR？基本得Neutrik 。
要靚仔有錢既未furutech

Sorry, 應該問左先。3-4k包唔包amp?

呢種女聲..
Hd600 DT880 K7XX都唔啱
會唔會諗下ATH家? 或者K701／2

已有hd3 ,本身想買adam,3-4唔包amp

Ath 有興趣，本身有隻im02出街聽

靜電有諗過但好似好難打理

有無Chord Qutest用家 效果如何

massdrop 訂esp95x啦
有埋amp 買少樣

3-4k唔連amp，靜電有得諗
如果Stax的話你要預6000買amp
ESP95x就一套過 4千8

打理唔難，同相機一樣處理
$150左右一個hakuba 膠箱加藍珠就OK (藍珠變粉紅色就要加熱令佢變返藍色)
有位就用電子防潮箱

massdrop 之前有W1000x
可惜完左

其實你要預一樣野，
玩開式正常音樂，
會似左小喇叭。

會似左小喇叭
睇唔明，打錯字？

錯字啦，我意思係房聽歌，
會比廳D人投訴
一陣又話你開咁大聲小心聾

Thx但2.5冇咩選擇咁

買MPS 2.5平衡頭只辣一邊signal 同Ground 得唔得

Hd700個2.5仲要凸多少少 ，普通2.5插唔入

我都係咁諗

現時用家
我部機用緊B150M

直推完全冇問題
利申:平時駁落部HP A4 BL到

新手報到
用緊ath m50都有6-7年
平時就咁插手機出街聽rock metalcore format mp3 320k居多
想UPGRADE吓咁, 有啲嫌佢冇乜低音
以我唔用dac + 無損format黎講 如果budget預4-5k買耳機會唔會on9?
依家我冇乜方向, 唔知點搵下一對耳機,又唔想比sales水, 求各位ching指點迷津

試下ultrasone dxp / Denon d7200

見到淘寶有
如果你練整既可以用呢隻
認真整既就當然用返靚料啦
同埋你圖嗰款易辣啲

建議巴打花d心機搵lossless source
用d靚野會好明顯聽出lossy檔問題
冇人話唔準用靚野聽lossy，只係會聽得冇咁開心

bass多仲有Sony，不過唔知有冇伏

唔M50唔係已經好重bass?
定係我記錯，只有M50X重bass?

X好似多D Bass,
不過同價位聽Rock Metal,
srh840會正D.

唔係全部開放式係外面聽都咁大聲嘅

講漏左，我嘅夠聲係全部都開到100%先到我平時聽歌嘅音量

完全冇問題係指音質上同我駁hp a4bl到分別唔大

要睇屋企人接受能力

hp a4bl咁慘

a4bl好係好在有得玩平衡out

只係我冇買到條平衡線

咁要用 closed can

搭單問下其實擴音機推耳機其實效果o唔ok? 我見好多都有耳機輸出口

你指cambridge audio edge 個d？

McIntosh D150 嗰D?

未試過
好聲都唔奇，有唔少大power amp係headphone同喇叭都用得
好似PS audio Sprout 系列 同Etmova A-100

我指未試過 McIntosh D150同cambridge audio edge 個d
用緊PS audio Sprout

太夜會用 l505ux 聽耳牛 我覺得都唔錯

有力水動態足，但細節未必好

你應該睇醫生

B-Stock

出面一手貨都係差唔多價啦

btw香港有無得試

其實換個機殼對於間廠成本可以貴幾多
我覺得佢係想比個藉口買家可以較低成本入手，同時唔得罪原價買嘅用家

我估無，D鋪頭根本唔想做耳擴生意

試完買左660S,然後淘左隻TOPPING 黎玩,好似中左伏

邊樣伏

可能我渣,聽唔出同插左去HD3 個到有咩分別

耳擴唔賺錢？

純桌面耳擴好難有市場掛，而家啲桌面機都係一體機賣得，齋耳擴得幾隻相對少人聽嘅牌子仲做緊仲要越嚟越貴
而家純手提耳擴都好少見，咪又係DAP／DAC居多？

呢部嘢都係開價USD99咋陰功

咁對消費者先好而家低價amp愈鬥愈勁
我諗耳擴最後得返高價同低價貨

MD THX AAA 789 好似無人講?

今輪都未出貨，未有得講

有人課咗金?

D線太好赚，賣金鏈都無咁好搵
你見間間都earphones Dap cable 就知

之一輪前有巴打買左，話好大力
我今輪買左未出貨

用緊啦

夾緊咩耳機, 有咩評價

香港連低價amp都少，仲難搵過貴野
最討厭比錢買demo

D線比人吹奏得太厲害，講到用左會脫胎換骨咁
明明換amp改變仲大過換線
dap都叫好過線，起碼唔同廠個聲分別大d

又有無人用Lehmann呢

Focal Elear 同 ATH R70x
都係咁囉，夠晒Transparent
無味精就係咁架啦，依個價位絕對滿意

如果你地想試MD THX AAA 789
可以組團上黎我公司，帶D野上黎慢慢玩

1K咁上下有冇咩開放式耳罩好
用緊封閉式嘅m50x

under 1k: HD58x
under 1800: HD6xx, K7xx, DT990 pro

呢個應該置頂

係時候諗下template

HD58X見massdrop有，好似幾吸引
另外想問下有冇聽過philips嘅shp9500？
最近朋友淘寶訂咗個

我覺得都係好選擇，
不過係果種平衡聲，
質就高，但無樂趣咁。

Massdrop大法好

舊登智慧：想要生活好，勿用菲利普
fidelio x1個年代聽講有人一買返去就有一邊冇聲，慘過最近utopia用左陣就壞個位巴打

有無人有 Massdrop x MrSpeakers Ether CX Closed Headphones?
好似幾好

同問
想睇下同ether c個聲有咩唔同

我覺得shp9500幾抵玩，聲都幾好
philips我覺得qc一般唔差掛
x1, x2個啲反而無乜聽過人話壞，可能太少人買？

我都想知有咩唔同

x1當年好似hit過一排
x2聽過差過x1

有冇巴打有x1/x2可以介紹下發生咩事？

聽得多m50x，感覺好似聽得太多分析力，想轉口味
咁shp9500對機嘅要求高唔高？

唔會掛用過佢唔少電器都冇問題

m50x對機嘅要求你覺得高咩？
不過9500我印象中都幾易搞嘅

你指發生咩事係指咩？

照計推到m50x，
shp9500無乜問題。

hit完一排之後好少人提x1/x2

philips係香港/headfi度無乜做marketing掛，咁就自然少人提啦少廣告少demo
philips本身係headfi又唔算係好出名，又無後繼model

似比k701果期打敗左
依家重多咁多對手

k-on01

啱啱行咗轉dma
見到fostex t60rp賣1800左右
吸唔吸引？

k701我覺得702最好聽

no, 太貴
代理仲平

同意, 班coser救咗佢

鐘意k501,可能回憶是最美好得啦

半開放式其實比起開放式點樣？
有啲興趣

點解我條RCA好似浸過精咁黐笠笠

暴露年齡501停產左廿年

其實當年旗艦係KK定501？

用緊58x 搭 schiit modi 3 dac 同 jds lab atom amp, 開心使用中

個人覺得58x係唔錯入門選擇

想問下低音多唔多
用緊m50x有時覺得過多

第一對耳牛,唔太識。我覺得還好唔會太勁bass,始終開放式

a4bl仲加唔加amp好?定係一炮過升級

比太陽晒過定用過酒精抹過黎定係

我聽人地隻
肯定停產了，
都唔年齡爆露掛
K501係flagship
KK果時都係難出手D
同真係無擴好配
果時講緊hd600己經好難推

用左會自己熔果隻膠

呢個問題就好似問而家senn 期艦係HE1 定係 hd800s 咁

之前睇過做kk 果個負責人訪問話kk 本身唔係AKG 公司 propose 嘅project 黎， 係入面幾個工程師私下設計左之後再由AKG 落實生產先有得賣

無呀
佢本身嚟嗰陣摸落去有層粉, 關唔關事

乜撚嘢話

就t60rp黎講，你會得到好過close back的開放感，不過仍然有d焗聲
t60rp以平版而言係好野，有位放的話我都想買對
要真正open back的話就可以試下t500rp，抵過mr. speaker

睇你budget幾多
錢唔係問題的話一炮過升級，budget唔多的話加amp有得諗
我個人會選擇加amp，一來冇乜錢，二來多個headphone output比我可以時不時做下兩部機對比仲有趣，又可以加深對自己個system了解

呢d係好典型膠老化，唔同膠有唔同方式老化，同暴露紫外光有關
有d會直接爆線皮，有d會變黐笠笠
其實只要唔爆線皮就ok
黐笠笠的話我通常會用火酒同紙巾抹到唔黐為止（雖然我好相信呢個方法唔係正確處理）

陰公, 買咗唔夠半年

半年就咁
通常好幾年先老化
巴打條線點放？

我覺得HD58x低音個量唔算多，不過sub bass比較重/突出
幾年前聽過m50x，覺得同HD600 bass量差唔多（可能多d）
而HD58x bass 量多過HD600

一直用緊, 部機喺個mon隔離
其實買返嚟嗰陣嗰層粉已經黐黐地

當年K501同A900係我面前，我揀咗A900

電源線有無貼到音源線，
有時hi到小小就有聲

付近有冇窗/射燈？

無

啲粉係啤膠時果啲離模劑黎，唔太關事
如果無曬過，無用咩特別清潔劑抹過咁可能隻膠本身唔靚所以痴笠笠

我諗起我隻kk 條線，又痴又裂開，不過你條線半年貨仔唔應該係咁，幫佢茶啲爽身粉繼續用啦

Ortofon Reference Red

幾丁友都私底下就做出KK之前文化展聽過好過引

最近都有隻老耳機令我大開眼界

既然保成世
咁都唔急於寄返去

靜電嘢使唔使煲

thx

應該唔駛
stax burn in 左先出貨，koss 唔知
我自己整嘅靜電耳機就day 1 已經好好聽

邊隻？

一隻三十年前既耳機

burn in係因為Dynamic HP既振膜係金屬多，要令佢老化。
咁先無咁「硬」，振得順d。就好聽d，順耳d咁。

部Burson Fun收到了，
用左8日算快
香港郵政收，
唔似屎記過左三個月，
先問我要唔要部Lyr3

幾有趣係佢之前Fun配V5 Opamp 有特價，
再買對V6 opamp，
會平過佢Fun配V6個餐。

我懷疑啲vv聲同grounding有關
我掹開個五腳插搵手指掂吓啲針腳, 就聽到幾聲噗噗聲, 之後啲vv聲就無咗啦
但係隊返入部energizer又即刻有返

咩model?

有冇方法防止老化碎開

笠蛇網

點解係你答嘅？

手多
希望冇理解錯

會唔會MDR-R10
不過好似唔足三十年。

1989 年出嘅
啱啱夠

K501 音場有冇HD800咁大

一半都唔知有無

印象HD800大幾多下，
特別縱向果到，
K501有種味道，
我覺得好有個性

錯左

如果依家出番，
應該大把人取住買

又黎駐極
有冇巴打試過？

Sony d黑科技唔見曬，好可惜

請教有冇巴打試過Topping DX4 DSD ? 啱啱入咗等運到，推唔推得起HD800s ? 主要聽開古典音樂，屋企大機唔方便長開想搵隻靚聲嘅耳機，先謝過

試過吓，高頻好有特色，不過幾重bass吓，音場又唔算大，個調音幾pop向吓

同埋幾易overdrive, 配搭要俾啲心機

我覺得算幾特別嘅野

結果都係收返埋隻esp等佢覆email, 攞返隻amiron出嚟用
btw搵到啲咁嘅嘢, 估唔到真正嘅flat eq係咁嘅聲, 好難聽

幫推
巴打有冇玩開iem/喇叭/其他headphone?

flat eq指oratory1990s個eq setting?
定係flat frequency response？

Maximum output power 293 mW (32 Ω)
114 mW (300 Ω)
Frequency response 20 – 100,000 Hz (± 0.55 dB)
THD+N (@1 kHz) < 0.0009% (32 Ω, 1 kHz, 140 mW)
< 0.0037% (32 Ω, 20 – 20,000 Hz, 140 mW)
< 0.00046% (300 Ω, 1 kHz, 57 mW)
< 0.0005% (300 Ω, 20 – 20,000 Hz, 57 mW)

原來係隨身amp
太低power啦，數字上就推唔郁Hd800s。上台機啦

我買咗隻Topping DX3,買返黎個幾日高音會變到有D混音聲

我一向都唔好罪大聲，不過佢哋以前有好多獨特技術同概念令我佩服
好似生物振膜、Walkman
都係一d好日式鑽牛角尖到令人佩服既野

話時話，巴打用dx3配660s效果如何？

我唔叫得玩headphone，近年都係用Bose QC25坐飛機用，QC30去街用，仲有隻陳年Technice RP HV100不過少用到，本身聽開大機幾十年，呢幾年，費事阻住屋企人有少少退燒直到幾日前見到Massdrop啲耳機廣告，又挑起條筋，諗住整個私人天地試下，喺淘寶見到解碼器用9038，就即管買嚟試下，我會先試手頭上嘅耳機先，再揀定一個升上去，而家心大心細唔知揀邊個耳機好

frequency response sor

除咗頭幾日唔知點解有混音聲之外冇咩特別野,冇聽過貴機唔知點比較

順耳就得

巴打一黎就打大佬，我諗portable dac amp唔夠,要加部amp
portable amp的話唔知headamp pico或者aroma a10得唔得

Fun巴打都噉樣講，即係唔夠力機會好大，今鋪真係庸人自擾，如果我入Koss Esp950，推力應該冇問題，唔知各位點睇呢隻耳機?

不如買Stax，
SRM-353X + SR-L500應該你射程內，
上Ect應該試到，
Koss個套我就唔會推薦，
先唔講易唔易壞，
個調音係依家個角度會好暗下，
氣勢都唔係好夠。

呢個post3位巴打買咗esp95x，全部到手之後兩邊單元都有沙沙聲要ship返廠。不過又唔多見其外國人話有問題。可能呢batch個QC麻麻。

聲表現唔錯，正常靜電個種自然感覺不過唔係stax聲
抵玩
不過要花d心機配搭

因為係靜電野，所以要注意下防潮防塵
當相機/鏡頭咁保存就得

仲有就係校volume個時要小小特別技巧。因為個volume係分左右，是但一邊扭多扭少都會偏聲，要兩邊一齊扭

如果係咁，l700加353x應該都得
可能007t都得

我就係睇到呢樣嘢，寄返美國都幾大劑，massdrop500美金個價好吸引，但諗返QC問題啊有啲驚驚地唔敢試

唔該巴打先，噉我又要做功課

我見佢一出手就800s渣，
買部007t都唔夠啦

以前細個睇音響書Stax，簡直係高不可攀我搵日去ECT，睇下撳唔撳得住個荷包

咁如果學甜蜜遊戲巴打講stax係你射程就上stax好d
我自己唔想玩hd800咁煩所以轉玩stax

其他牌子仲有Sony MDR z1r, beyerdynamic , AKG k812, 鐵三角 5000x等等

我而家睇埋Stax或者用來圓少年夢
另外請教巴打點解HD800煩?

Stax而家黎講唔算好貴，l500+353x一萬找幾蚊，我覺得效果好過hd800s
仲有幾千蚊比你買dac

ect駐場有t8000，009同l500
如果冇353x的話可以試d50。海膽明太子巴打提過d50 amp個部份係353x。

hd800煩在夾amp。基本上要用返同hd800差唔多錢買amp。
聲黎講hd800太多齒音太煩，呢個又係夾amp主要煩惱,暫時聽過Keces a3比較順耳
hd800好處係分析力高又有氣勢
l500分析力唔會比唔上hd800,氣勢可能差d不過我收貨
而靜電個種自然毒係動圈做唔到

但聽交響樂D聲好似痴埋一嚿野咁,遲下都要買返部好野,依家睇緊 hd-dac1 同MDAC+

寄冇問題
但佢要成盒寄冇得只寄壞件
運費好貴

你如果聽古典就上HD800啦
玩開HIFi 即係有source 買部amp 就得
埋單一萬耳機一萬內amp Woo ,Schiit ,Violectric or HDVD800都已經唔洗再煩

hdvd800真係唔得，齋聽classic都仲可以
stax 聽古典都冇問題呀，尤其細節同通透感好正

可以試下dac1101

夾hd600,hd700好過我部hd-dac1

想問1541呢個價位仲有咩選擇

有巴打用開rme adi-2 dac，曾福琴行有得試
R2R我知道有DENAFRIPS PONTUS, ARES; holo audio 泉，唔知香港邊度有得試
Keces S3最近係PAF試過推HD800都唔錯

淘寶套餐L700+353X HKD13000點睇? 值唔值得? 會唔會好過HD800再麻煩用咩Amp ?

你聽咩古典音樂？交響？小編？三重奏？

交響，鋼琴，爵士

利申：未聽過L700，有L500+353x
等睇其他巴打講下L700同L500個聲分別

如果你話穩陣，L500+353x係穩陣
就價錢呢講日本Amazon可能會平d，不過shipping多數耐過淘寶同埋要用轉運

L700同L500最唔同係L700有用MLER電極，震膜都好似唔同
就MLER技術黎講，以L300 limited同L500對比，明顯分別係L300 limited個bass下潛深過L500同埋實d

仲有就係L500+353x個bass量少過 HD800，不過仍然會好清楚聽到，因為L500個分析力夠好
靜電唔係bass少，只係Stax amp bass 量唔多，用3rd party amp就可以出返黎(不過用3rd party amp好大機會冇保養)

check到架咩

難得今日放假，整下template
歡迎comment同加推介
--------------------------------------------------------------------------

Post 1:
Post 2:
Post 3:

Template完善中，歡迎comment

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
* Massdrop 唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship
歡迎留言問下每隻個聲係點
Under 1k:
HD58x

1-2k:
Massdrop x Sennheiser HD 6XX Headphones (即係HD650)

Massdrop x AKG K7XX Audiophile Headphones (K712改pad)

Massdrop x AKG K7XX Red Edition (K7XX改色)

Beyerdynamic DT990 Premium Limited-Edition Black

2-5k
Sennheiser HD700
Massdrop x Koss ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone)

*95x個QC麻麻，3個巴打買左，全部到手都要送廠保養

5k-10k
STAX SR-L500 + SRM-353x (STAX SR-L300 limited + SRM-353x，如果l300 limited仲搵到有得賣，全球限800對)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d

平板推介(歡迎提供推介)
Fostex th-60pr
Fostex th-500pr

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
work in progress

2-4k:
Soekris dac1101

4-10k
work in progress

Last comment:

故事：

出事個部amp（又係自主研發）

原作者kevin gilmore對呢部機睇法

有心機

但係成件事好似好打手咁
不過的確果堆massdrop 耳機喺我認知當中都係幾抵玩同適合新手，其實我都諗緊massdrop 以外嘅suggestion 但係個腦blank 左

所以我覺得唔po massdrop link 會好啲，無咁"打手" feel 而係真係推介

我覺得盡量精簡好啲, 無咁字海
可以加個Q&A講吓咩係massdrop

massdrop 已經有哂以前三大廠旗艦
650 702 880/990
個腦好難唔空白

難得今日放假，整下template
歡迎comment同加推介
--------------------------------------------------------------------------

Post 1:
Post 2:
Post 3:

Template完善中，歡迎comment

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
* Massdrop 唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
HD58X

1-2k:
DT990 Premium Limited-Edition Black
HD 6XX (即係HD650)
K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色)

2-5k
Amiron Home
ESP/95X Electrostatic System* (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad)
HD700

*95x個QC麻麻，3個巴打買左，全部到手都要送廠保養

5k-10k
STAX SR-L500 + SRM-353x (STAX SR-L300 limited + SRM-353x，如果l300 limited仲搵到有得賣，全球限800對)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d

平板推介(歡迎提供推介)
Fostex th-60pr
Fostex th-500pr

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
Magni (純AMP)

2-4k:
Soekris dac1101 (Combo)

4-10k
RME ADI-2 DAC (Combo)

Last comment:

個last comment即係點
點個最後edit?

Last comment本來諗住quoat返1001個comment，覺得冇必要可以唔要

交響就唔係幾啱用stax，音場應該唔足夠分離。

整下template
歡迎comment同加推介
+ post 4 URL
+ massdrop 簡介
- last comment
--------------------------------------------------------------------------

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Past 4:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
Massdrop
Massdrop係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Massdrop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Massdrop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop冠名同廠方推出massdrop限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
HD58X

1-2k:
DT990 Premium Limited-Edition Black
HD 6XX (即係HD650)
K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色)

2-5k
Amiron Home
ESP/95X Electrostatic System* (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad)
HD700

*95x個QC麻麻，3個巴打買左，全部到手都要送廠保養

5k-10k
STAX SR-L500 + SRM-353x (STAX SR-L300 limited + SRM-353x，如果l300 limited仲搵到有得賣，全球限800對)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d

平板推介(歡迎提供推介)
Fostex th-60pr
Fostex th-500pr

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
Magni (純AMP)

2-4k:
Soekris dac1101 (Combo)

4-10k
RME ADI-2 DAC (Combo)

顏色、字體個d最後搞都得，確定左個內容同presentation先

邊個負皮

我覺得無錯丫，lambda (除左l700)同 007 聽交響效果係唔太好，stax 係唯有009係好適合交響，因為密度高，低頻多，動態好，分離度高

唔係我

last comment無所謂呀, 通常都會自動加返

代理跟得好足

009又一闊三大我都係出返去先

買住HD700先又得

一直都想吐槽，其實隔離post唔係淨係得隨身玩家囉
見有唔少都有玩埋家用的

其實係，不過比iem洗版得太快

massdrop野我覺得fostex同massdrop隻TH-X00 或者TR-X00 都很ok
不過係closed, 睇個人需要

個人幾鍾意hifiman啲平板，最近啲qc都好似好咗啲，都覺得可以一試
oppo啲平板都算ok

on-ear我幾喜歡beyer隻t51p, 而家都幾平

HD800 la

正皮G持

不過fostex兩隻耳機個model 名打錯左
應該係t60rp 同埋th 500rp

hifiman同oppo有冇d實際model number？
close 都冇問題呀
順手有冇d 鐵三角推介？
想全面d

HE400i
PM-1
ADX5000

+1
果時我開po 都係因為嗰度太多iem，我追po好難追到headphone 啲comment
咁本身iem係果度主場，headphone 嘅討論小得可憐而家呢度活躍用戶同討論小隔離好多，但至少討論好focus，我鍾意

話時話果個po好似我未玩headfi，我仲用緊im70 果時已經係到

整下template
歡迎comment同加推介
+平板、on-ear、over head推介
+ open back/closed back
--------------------------------------------------------------------------

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Past 4:

Template完善中，歡迎comment
Glossary
Massdrop
Massdrop係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Massdrop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Massdrop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop冠名同廠方推出massdrop限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
HD58X (open back)

1-2k:
DT990 Premium Limited-Edition Black (open back)
HD 6XX (即係HD650) (open back)
K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back)
Audio-Technica - 鐵三角 ATH-M50x (closed back)

2-5k
Amiron Home (open back)
ESP/95X Electrostatic System* (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back)
*95x個QC麻麻，3個巴打買左，全部到手都要送廠保養
HD700 (open back)
Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back)

5k-10k
STAX SR-L500 + SRM-353x (STAX SR-L300 limited + SRM-353x，如果l300 limited仲搵到有得賣，全球限800對) (open back)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, HD800s, D8000, SR 009s

平板推介(歡迎提供推介)
Fostex th-t60rp (semi-open back)
Fostex th-500rp (semi-open back)
Massdrop x HIFIMAN HE4XX Planar Magnetic Headphones (open back)
Oppo PM-1 (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
Beyerdynamic T 51 P (closed back)
sennheiser momentum on ear 2 (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
Schiit Magni (純AMP)

2-4k:
Soekris dac1101 (Combo)

4-10k
RME ADI-2 DAC (Combo)

嗰個post喺高登都好多年歷史，何況呢度

唔知隻Mysphere 3同Meze Empyrean點比？

Oppo Pm3 雖然港台小討論，
我覺得佢樂感好過AFC，
雖然音場細D, 但係排列幾好，
又平D

Denon 就當然D7200，
減價後吸引大增，
不過衰人聲手上，
D5200 人聲就好左，
對比D7200聲整體都軟化左，
有趣嘅D5200同跟機條聲好夾聲，
建議唔好浪費錢去換線。

等我冷靜啲先搵日去試機

開緊新post

[耳機撚]召集大耳牛，台式耳機系統用家(5)